一人一信向香港律師會投訴何君堯

［一人一信］
本組織呼籲支持者一人一信向香港律師會投訴近日何君堯於集會上鼓吹及煽動殺人言論一事，希望貴會能夠盡快就何君堯之不當言論展開調查。本組織將提供電郵範文，希望支持者能夠去信至以下電郵地址：complaints@hklawsoc.org.hk

同時，何君堯擁有英國及威爾斯和新加坡的執業律師資格，本組織將會盡快去信，希望相關機構能夠盡快就何君堯之無恥言論進行調查。

以下為電郵範文：

致 香港律師會執業操守部副總監嚴慧雯小姐,

本人發現近日網上流傳一段貴會前會長及前任理事何君堯先生，於本年度九月十七日舉行的集會上，公然發表鼓吹及煽動殺人言論，故特意致函貴會，要求展開正式調查。

於集會上，何君堯先生多次響應台上曾樹和先生的口號，指對抱持香港獨立政見者「殺無赦」(1)，而其後面對記者訪問時，明確指出對於支持香港獨立人士「唔殺左佢做咩呀」(2)，其言論已構成支持並煽動針對政見作出謀殺甚至屠殺行為。

作為執業律師，何君堯先生的上述言論明顯違反《律師執業守則》。根據《律師執業守則》第2(d)條，「任何律師在執業為律師的過程中，不得作出或准許他人代為作出危及或損害或相當可能危及或損害他的個人名譽或作為律師專業的名譽」。何君堯先生當眾發表具煽動性及鼓吹暴力之言論，其專業操守值得質疑。

本人認為，何君堯先生作為執業律師公開發表上述言論，嚴重損害香港法律界的專業形象，亦有可能構成公眾恐慌。本人要求貴會重新審視何君堯先生的執業資格，以釋公眾疑慮。

(1)
(01:25-end)
(2)
(01:24-01:50)

熱心香港市民
二零一七年九月十八日

個會講左因為何君堯嗰時唔係用律師身份講所以唔comment

send去外國啦
香港班奶共狗只會扮睇唔到

唔好理，群眾就是力量

推

林慧思老師當時夠唔係用老師身份講粗口 咪一樣受罰

所以唔好理咁多，整番起碼幾百個投訴，睇下有無壓力